公帑資助國產電動巴續航力不足 新巴城巴退還原廠重修

即時要獲公帑資助、正在香港進行載客測試的國產華夏神龍電池電動巴士，再傳表現問題。正試用5部華夏神龍電池巴的新巴及城巴承認，由於神龍電池巴續航力不足以應付試驗路線全日運作需要，上月底已將其中一部巴士交予廠方，以便送回山東生產商更換動力系統，以改善續航力。

港府早年斥資1.8億元推動電動巴士試驗計劃，資助5間專營巴士公司，向內地3間電動巴士生產商，購入共28部電池電動巴士，以及8部電容巴士作測試。不過該批國產電池巴一直傳出未能適應本港路況問題。

涉事由新巴及城巴營運的5輛華夏神龍電池巴，自去年6月起開始載客測試，最初獲編配在5條不同路線服務。但測試1年後，兩巴在今年6月表明，因神龍電池巴續航力不足，要暫停行駛12號(中環碼頭至羅便臣道循環線)及81號(勵德邨至興華邨)線，改到其餘3條線繼續服務。

不過電池巴營運測試最近再遇阻滯，兩巴回覆《蘋果》查詢時承認，在本港多山地形的路況，及空調需求較高的運作模式下，電池巴耗電量較其他地方高，影響其續航力，不足以應付試驗路線的全日運作需要。兩巴上月底已將其中一部神龍電池巴交予廠方，以便退回山東生產商更換動力系統，改善續航力不足問題。

涉事華夏神龍生產的國產電池巴，原訂於前年9月開始測試，但因發現巴士落客鐘有問題，以及要重新確認巴士在濕滑路面煞車表現，最終延至去年6月才開始測試。

民主黨南區區議員柴文瀚指，該批電池巴投入營運測試後，測試路線越來越少，「如果測試咁耐都冇乜進展，電池巴進步幅度唔太多，政府係咪要考慮繼續資助有關項目」。他指出，巴士主要提供公共運輸服務，港府必須考慮在環境及效率作出平衡，過去的測試結果已顯示，電池巴未能適應香港營運環境，而柴油動力巴士排放污染物已有大改善，「除非電（池）巴技術有大突破，我個人覺得測試電（池）巴，都差唔多係時候斬纜」。

九西補選●倒數 3 天

乜唔係如果大劣狗要黎做生意就要佢地送的車黎做測試, 測到岩先俾錢？
依家要買人地既貨返黎試？

新巴城巴: 0分重作

官商，港共做嘅嘢，
你知嘅。

之前老九架宇通就係咁
不過依家要送錢返支那，咩都要科水....
老九埋電容巴都未出過街咁滯
Bring you die就變咗訓練車咁用

大陸既會爆炸架
你估巴士公司咁聽買咩，有政府資助+比面派對